點先可以重拾學習熱情?

記得自己小學個陣好鐘意數學，玩奧數可以玩一日
之後入到一間唔錯嘅中學，但開始變懶唔想諗野，經常抄功課
依家負碌入到大學，但對學習冇咩興趣
自認自己唔廢，稍微溫一溫成績都OK
一開始對大部份野都冇咩興趣，但如果我慢慢學，突然諗通某樣野就會有興趣學落去
但問題係好難令自己踏出第一步

唔識咪無熱情, 笑撚死

關咩事
識同熱情係兩樣野 你識做果份工唔等於有熱情

你上次有熱情已經要追溯返小學
難啲喎

以前同你一樣
好想學野, 但總係搵唔到一樣肯上心持續去學
我既建議係番多 D 唔同既實習
唔同既實習經驗可以盡早幫你認清自己既興趣,擅長同需要

係fb/reddit搵個同你興趣近既group/subreddit

再唔係就隔離數學post?

睇下youtube聽下自己鐘意既學術節目/topic 點評都學到野
不過如果係數學就真係難D因為數學唔明就唔明同埋要練 除非天份

好似拍拖咁
熱情一冇咗就玩完

唔知爸打大學讀緊邊科
但如果係數學的話 可以試吓
每日都有新題目 刺激你去諗吓啲數學概念

可以試吓畀錢去上堂
咁咪會逼住自己去學